Ue Põltsama moisas sel 22 Juni 1853.
Moisawallitsus olli teada sanud et se walla tüdruk Anno Jürgens pahhas tõbbis on nink se walla tüdruk Dohtri alla pantu olli temma tunnistanu et se wanna Põltsama naene Tio Wilmann on tedda kewwade pool ühhe pühha paiwa õhta Buihholtki podi sellide jures winud olli tedda sis rahha lubbanu agga kui tedda sealt ärra rikkuti ja lahti lasti sis ei olli temmale middagi antu nink on Tio Wilmann kätte rahha antu kui paljo sedda temma ei tija.
Wastutab Tio Willmann et temma sedda tudrüket ei olli enne näinnu nink ei tunne sedda Anno Jürgens ja on se keik walle mis temma rägib.
Dohtri härra on Wulsile üttelnu et sedda on meeste kaest sanud.
Kohhus on arwanud et se assi saab Kaiserlikko Kihhelkonna kohtu kätte anda nink saab wanna Põltsamaa moisawallitsussele kirjutata et Tio Willmanni kram saab kinni pantu et temma ei woi enne aiga ärra minne.
Mart Hundt XXX
Mart Joseph XXX
on Tio Wilmann pallunud et temma lubbab sedda pool kullo maksa, ja on kohhus sellega rahhu jänud.
